香港亞洲電影節有套戲叫做《暴君．河妖．復仇兒》

12 SISTERS
暴君．河妖．復仇兒

以超低成本及簡陋的科技製作，1968年的出品到了今時今日仍可與21世紀的恐怖片匹敵。有富想像力的視覺效果，加上澎湃的血腥暴力場面，還有弒父、殺嬰及弒君等奇情故事。作為柬埔寨電影黃金時代（1960-1975）的關鍵人物，導演李本英把傳統高棉神話轉化成迷幻大龍鳳，其可觀性絕對能媲美當年的香港大片。曾經因為赤柬年代的摧殘而一度失傳，直至2013年在李導之子的加州寓所發現其35毫米拷貝，電影才有機會重獲新生。在李導的監督之下進行數碼修復，這部高棉語經典在2017年終可再現大銀幕。

Made with scant resources and homespun technology in 1968, 12 Sisters could still rival any 21st century horror film with its imaginative visual effects, harrowing bloodshed, and a fantastic storyline driven by infanticide, patricide and much more besides. A key figure of the bustling "golden age" of Cambodian cinema between 1960 and 1975, director Ly Bun Yim transformed a traditional Khmer fairy tale into a psychedelic cinematic spectacle. Once considered lost amidst the ravages of the Khmer Rouge, 12 Sisters' second coming only began in 2013 when a 35mm print was rediscovered at the house of Ly's son in California, with the director eventually supervising the digitisation and resynchronisation of its original Khmer-language soundtrack in 2017.

Screening print courtesy of the CNC French Film Archives

[正視聽]點解大學據點咁重要？因為係作戰既「要塞」。

睇錯咗何妖

睇錯左做亞視以前有套咁嘅嘢